【行路到美國】難民大隊抵墨西哥城 居民捐衣物鞋履支援

打算到美國的中美洲難民大隊周日抵達墨西哥首都墨西哥城，距離最近的美國德州過境關口尚有805公里。當地政府開放體育場讓他們棲息、享用食物及醫療服務；美國總統特朗普派往邊境的數千兵力，則忙於架設起帶刺鐵絲網，嚴陣以待。
在著名景點瓜達露佩聖母聖殿外，有義工用擴音器邀請難民乘坐巴士，前往體育場休息，又有居民捐出衣服及鞋子支援他們。當地政府已在體育場準備好食物、1萬公升食水、醫療及法律服務接待這批約千名的難民。
難民為逃離家鄉的暴力問題及經濟窘境，不惜步行千里。雖然特朗普明言不歡迎他們，但大隊決心未減。冀帶着6歲兒子由洪都拉斯前往美國的曼西利亞指，「我們正昂首走到美國，去實現我們的美國夢。我對主有信心，無論在甚麼情況下，我也會這樣做」。
美國政府連日要求墨西哥攔截難民。墨西哥政府宣佈若難民在當地申請庇護，會為他們辦理臨時身份及安排工作。現時當局已遣返1,100多人，並正處理2,800宗庇護申請。來自危地馬拉的難民戈麥斯指「首先會嘗試進入美國，若不可行，可能會留在這裏」。
路透社

咁撚大愛又唔養起佢地

偷渡偷到攞正牌咁
仲有義工嗰下好笑

好像理所當然，唔望俾墨佬賣曬做雞

講撚到明唔歡迎你都要仆埋去
夾硬達陣 美國用武力又話自己手無寸鐵
留係墨西哥算鳩數啦 人地開放埋俾你
正仆街

憑咩自稱難民？

爛民

難民來了齊帶路

首批只係幾百人

香港一日150人

墨西哥居民捐衣物鞋履支援 , 因為想你快啲走